哈佛研究：一個人成為廢物的九大特質

1、猶豫不決
搖擺不定的人，無論其他方面多麼強大，在人生的競賽中，總是容易被那些堅定的人擠到一邊。「畏懼錯誤就是毀滅進步。」

2、拖延
很多時候拖延就是逃避問題和懶惰，抱持著能拖一天是一天的心態找各種藉口逃避，如「我太忙」、「隔一天再做也沒關係」等，但隨之而來的會是愈加懶惰、愈加消極，然後掉入「懊悔過去」和「幻想未來」的陷阱中。「懶惰是很奇怪的東西，它讓你以為那是安逸，是休息，是福氣；但實際上它所給你的是無聊，是倦怠，是消沉。」

3、3分鐘熱度
幾乎所有人都有過「雄心勃勃的制定計劃，心灰意冷的放棄計劃」的經驗，然而有句話說「世界上有80%的失敗都源於半途而廢」，3分鐘熱度的人不曾有過堅持做一件事，成功獲得甜美果實的體會。

4、害怕被拒絕
一個能放下自尊去做事的人，是專注目標成果導向的人；而若是把自尊心放在第一位的人，做事時會瞻前顧後，在意他人對自己的想法。所以，一個人越是百無一用的時候，越執念於那些無足輕重的底線與小自尊心。

5、自我設限
所有的平庸與低成就都是自我設限的結果。自我設限相當於殺死自己的潛能，給自己在心裡設置一個「高度」，等於否定自己，即便它可以幫你阻擋挫敗感，但是卻剝奪了「往上再走一步」的成功機會。

6、逃避現實
逃避現實的人有5個特徵，第一個特徵是經常做白日夢；第二是喜歡隨心所欲；第三是沉迷遊戲或是魔幻小說，逃離現實生活；第四是覺得現實世界很殘酷；第五則是無法面對不確定環境。

7、總找藉口
許多人一犯錯，第一反應就是自我辯護，因為找藉口是最容易辦到的事情，也是掩飾自己無知的方法。且大多喜歡找藉口的人都有一個共同點，沒有野心、沒有追求成功的慾望，人生沒有一個目標。

8、恐懼
心智弱小的人，害怕面對挫折感，凡事都小心謹慎，深怕犯錯，也害怕被批評、害怕別人異樣眼光，這也阻礙了人繼續向前進。

9、拒絕學習
自我成長需要不斷和自己作鬥爭，但若抱持著「還不如舒舒服服躺在家玩手機看電影」的想法，遲早會被他人比下去。

我係廢物

成日上連登

中哂

我是廢柴

齊晒 有無cert拎

中哂，哈佛幾時頒個廢物獎過我

真係中曬

笑左 好中

我係一件成功嘅廢物
中曬

成功係無既定嘅formula
信呢d咁嘅content farm/研究就真係多9餘

哈哈哈哈佛研究喎..

講中哂啲廢中廢老特質

中9

係咪至於廢物呀 有幾個 point 最多都係唔上進

中晒，我係廢物

中L哂

第十：信content farm

小心謹慎都唔啱？

全中

成班廢物

利申只係中咗8個

中1-8

中哂啊⋯⋯屌你老母

咁有冇出埋解決方案？

未入黎都估到大概有邊啲
駛撚哈佛研究

Source呢哈佛研究

中撚哂
但其實個研究講嘅都係大路嘢

中哂有冇獎？

好似我女朋友呀

仆街中撚晒

對唔住 我係垃圾

full combo

屌 識人中全部但係佢啲錢多到用唔完

除咗９其他中

我是廢紙 我是垃圾

Ok中哂

中晒

冇source

有時有d事

老豆有錢

有d好真

全中 係咪有cert

屌 中撚哂

仆街 入嚟之前覺得自己會中三四項
點知九項中晒

除咗三分鐘熱度
中晒
正一廢物

開心 中撚曬

改番個標顯啦，9個不能做一個成功的人得原因下話，起度鼓吹廢物化

唉 中撚曬

Bingo

全中 我真係廢物

Lm

點解可以中哂

6樣，有樣有時會

第十樣, 乜都等人餵入口

不戒掉這9個壞習慣，你永遠成不了有錢人！

以上係原標題，改人地個標題唯恐天下不亂，同d大陸content farm 狗一樣

仆街中撚曬

巴打頭腦清晰

仆街中晒

中曬

係我嘅九個做人原則

下一篇：
Bill Gates 不會跟你說的9個秘密，改掉就能成為有錢人！

中晒，是咪可以俾個堆填區床位我？

現實世界很殘酷 , 唔係咩

10. 日日上連登

10項全中

中晒
點算好

有台仔搵過source，發現變種過幾次

除左7之外懶同無自信基本上概括晒
有無人會撚拖延但唔三分鐘熱度？
有無人好撚恐懼但唔但被拒絶？
懶撚係拆到好細好有理論咁，嚇到成班連登仔衝唔徹出黎自認

btw，似朋友圈啲on9文多啲

中齊

呢9個特質根本人人都有，多或少問題姐
估唔到一篇農場文都要fact check先確定係content farm

咁好似港豬咁做奴隸
算唔算係好成功嘅奴隸
冇呢9樣特質

我老母都識講既道理 然後冠以哈佛研究

Nine Things Successful People Do people

Nine Things Successful People Do Differently

成功係無特定方程式
但做晒上面呢啲就必然係廢物

哈佛研究：一個人成為廢物的一個特質
睇content farm

反而哈佛先難得出咁既研究
呢9點都似係華人對失敗者既刻板印象黎

廢物在此

窮

上面係講失敗嘅formula
唔好咁非黑即白 👌?

同個啲乜嘢外向孤獨證特徵一樣，9up堆廢話出嚟俾人睇完叫春

係咪有咁完美既人

得四同九唔中

is me

第6項第5

同789項完完全全係華人賤種既民族低劣特性

唔怪得華人文明咁撚低賤垃圾

應該改一改：華人九大特質

唔好再傷害兒登會員啦

其實3個特質就可以 冇錢 冇女 冇學歷

90後00後特質

利申 一個都冇中過

中晒

我是垃圾，我是廢柴

打飛機後嘅九大特徵

上得黎嘅都係廢物

如果我是半張廢紙
讓我 化蝶

中哂wo仆街

1-8中哂廢物真係有樣睇

咁我估香港9成都係廢物

中哂我係廢物

容我做個垃圾

做乜突然講我

我係廢柴 食塞米

中咗1，6，8

Source?

100% 廢物

根本就係

第2項拖延：要返工不了

第6項第5: 冇有冒險精神，完全唔會take risks

第7項：臭蟲論

第8項：少做少錯，不做不錯

第9項：不如考政府工求一世穩定

簡啲單講就係唔可以 全心全意去做一件事

我中曬

之前睇過，中撚晒

戒五大慾：訓教沖涼食野扑野打機
戒3大罪：黃賭毒
戒馬會：賭波賭馬六合彩
戒痴愚：追星追劇追動漫
每日放左工花3個鍾上堂/學習
唔好規限自己乜都去學
你好快會成為一個有用嘅人

第6項前面呢覺得有夢隨心所欲既係失敗者特質先係華人思想

仲有好大浸勤有功戲無益d古老石山思想

屌，中撚曬

中咗6、7

唔中係未廢物都不如如

Strike

中哂，廢到喊出黎

唔明呢啲無source嘅垃圾post有咩正評價值

完美解釋毒撚點解溝唔到女

Source呢？

SOURCE 呢？

邊間哈佛？

中撚曬 屌

呢個係失敗list～

我係廢紙我係垃圾

做人做到咁辛苦為咩

都係個句
"成功" 嘅人可能有呢啲特質
但唔代表"唔成功" 嘅人冇
survivorship bias

中哂九樣

我老闆中曬，廢物都不如

但佢搵錢係我10倍

我想講係，篇文呢9點只係畫龍點睛

同咁多老闆交過手（份工所需）
成功的人我留意到幾個共通點

冷靜、樂觀、IQ高、懶

無錯，係懶。

正確d講，佢地唔會浪費精力係roi低的地方

全力係應發力的地方先發力

自己無能的地方佢唔會花時間，請專家攪

所有事佢地都唔想衝，諗清楚點發力先再衝

佢地做野永遠唔會100分，但最勁係佢地偷懶，識用1分力做80分的野；比起所謂勤力的人，用11分力做90分的野，佢更多資源做其他事

永遠出大鑊，班細係度panic,亂屌，佢就一矢中的針到核心所在解決件事

所以我覺得成功的人，係要有眼光、智慧、解決問題能力、人網、用人

一味勤力只係一隻打工牛。

中哂利申:廢物

除左第9，其他中晒

所以你已經駁緊呢篇農場文
佢話懶，小心謹慎猶豫不決係廢物特質，
講到應該唔好諗咁多一味衝落手做左先咁

無原文無出處，純粹複製內容農場垃圾出帖，就係樓主成為廢物最主要特質

我都成日思考呢個問題
成功定義係咩？
廢物生活但係過得開心算唔算成功？

唔算

世俗意義上唔算
但邊個話一定要成功

個個都跟呢d成功準則做人咪複制人咁

就咁睇，地球上有99.9%嘅人都係廢物

我是垃圾～ 我是廢紙～

PHD of garbage

駛唔駛準到咁

我女朋友中哂
你到底係邊個咁清楚我女朋友

連囝9成9人中哂

滿分廢物

中晒但讀緊哈佛

出色嘅廢物

集齊九項相信已經成為聖人

除左 4，8，9 中哂
唔係就發達

最憎呢種文

又要俾老婆攞黎串我廢

恭喜你，你已經中咗第6同7樣

2016年係牛津研究
連登研究：一個冇腦嘅特質
相信內容農場

2020年仲唔係耶魯研究

i am

全中廢物一個

我是廢紙我係垃圾

諗住中幾樣都算啦
哇 中哂呀

冇記錯，樓主哩段嘢係喺content farm copy出黎

Content farm定真野呀 不過都幾中既

一定係

做咗=廢物
唔做≠有用

我係垃圾

第6入面果五點中哂

會信果d成功必備的N項特質果d雞湯書既，
不如先查下紅色呢個詞先

中哂 我係垃圾

中晒
我係廢物

如果有一樣唔中
係咪廢物都不如？

10.連登仔

copy content farm嘅垃圾post都有成千個正評，可見連登幾多廢人。

吹咩？係廢物又點

恭喜你，你已經犯左邏輯學其中一個入門級謬誤：倖存者偏見

真係中哂

難得會中灑

237中哂

source?
胡適研究?

中8樣

第10個特質: 上連登

中晒可唔可以申請殘障津貼

我就係廢物

中哂 建議人道毀滅

屌中晒

唔洗睇都覺得自己應該中哂9樣

哈佛係咪暗中研究緊我

10. 找同類

見到咁多人自認中哂，心安理得

中咗兩條﹐第2條我認衰﹐第6條會唔會太嚴連hea下同睇小說都唔撚畀

仲未有source?

中

有時中哂
有時中少少

咪玩啦得思想封建果班人先以為最叻既人大部份時間都係努力工作同學習人地隨時hea既時間仲多過你同我

第6條真係暴露晒果種「勤有功，戲無益」既儒家思想

Metoo#

中撚曬

中哂既廢物

中撚哂

會唔會第一個特徵就係唔問樓主攞來源就信晒？

雖然好似係農場內容cop出黎
但就咁睇落又幾有道理咁

結果人地歐美連打機都發展都電莖產業賺大錢
華人賤種仲停留讀書叻就以為搵到錢,完全忽略人格培養,待人接物

講到尾華人賤種就係天生低賤奴隸民族,淨係識不停做野,有空白期仲衰過殺人強姦一定要人做到死為止,做埋哂低效率低增值既野,零創意又明知有問題都唔改既垃圾民族

當華人仲用人手好勤力耕田,日曬雨淋時,白人已經一早用車耕完田,走去hea

6同7

冇幻想又點去計劃，依家我講完依句你又可以話我係藉口

橙

9樣都中 難怪我咁廢

第一次拎滿分

全部中曬

留名學嘢

中啊

我是廢物

第10, 有個窮爸爸

想搵個source姐
點解咁撚難

屌得7同9冇中

其實唔難(中曬）

除左7之外 其他中晒

勞心者治人，勞力者治於人

中哂，冇啦

人類物競天擇後嘅特質嚟

網上啲野信一成就夠

10. 盲目相信呢個「研究結果」

屌 我係廢物

可能佢地覺得入唔到哈佛都係廢物

自我設限同逃避現實個point會唔會有少少矛盾

將所有上面既缺點改晒，
就可以成功變做一個出息既傳銷佬/sales，
或者令身邊既人覺得你好唔正常好難相處

駁唔到
但就算讀到phd，幾高職位都總有時候中以上9點
人無可能永遠都咁積極

人地鐘意舒舒服服唔撚得既
係都要迫鳩人地上戰場瘋狂劈友先叫成功既,
只係想平平凡凡安居樂業過一生關你撚事咩

全部都有

睇完笑到仆街
中撚哂

事實上做廢物先係快樂之道

只有機械人/程式唔會中以上9點
只要你係生物根本唔可以避免撒懶

有部分phd 毒撚 好撚負面
成日形住比人針對 比人笑佢廢 , 成個憤青咁
但讀到phd一定唔會中「3分鐘熱度」同「拒絕學習」

廢物(哈佛認證）

改緊

可能我理想化咗啲成功人仕
但我覺得馬雲, Elon Musk 真係做到九樣唔中

果斷，積極面對，有恆心，有自信，持續學習

都會對某啲嘢好抗拒
例如煮飯家務

留我做個垃圾,長留戀於你家, 從沉溺中結疤,再發芽......

其實窮 只因為你無錢。

Play hard work hard嘅啫
果斷，積極面對，有恆心，有自信，持續學習
依堆嘢隨手係大公司執件都有、但同成功人士都仲有好大段距離

原來咁多人中晒

好hurt

啱晒

"過於"吧
佢應該指要適當地放膽大步前行

咁我又唔覺得成功嘅人會唔冇上述嘅條件
相信呢個研究嘅人先係廢物

高汁post

唔洗睇都知自己係廢物啦

全世界應該超過一半人中哂

content farm文隔幾個月改兩改標題當新聞是常識吧
成日見佢啲延伸閱讀全部係唔同時間嘅變體

翻炒再翻炒

唔止中哂，連我d friend都中哂
呢d係咪叫衰埋一堆

我是

你老母 諗住睇下有幾多樣中 點撚知中晒

有錢就唔係廢物？

都係廢物 但係起碼生活無憂

廢物都有13頁咁多人

係垃圾連登仔一半人中哂

lm

有冇原文？

我係辣殺